七區齊集 警告抗爭升級

七區齊集 警告抗爭升級

【金 鐘】大批市民響應全城三罷，參與添馬公園集會。

【一呼百應】

【本報訊】林鄭月娥管治下的香港，白色恐怖與催淚白煙瀰漫，警察濫權濫暴，暴打示威者，催淚彈射街坊，襲擊記者，追打途人，縱容黑社會行兇，香港人怒不可遏，昨日全民大罷工，港九新界七區集會締造歷史。有15萬人參與的金鐘集會上，不反對通知書申請人周庭讀出七區罷工宣言，堅持民間五大訴求，要求無能高官下台，並揚言若政府不回應，不合作運動將會升級。

記者︰林俊謙 周詠雯 凌懿君 陳嘉裕 潘柏林 王春怡 黃翠儀 羅智堅

相關新聞：政府圖令和理非與抗爭者割席

金鐘、沙田、旺角、屯門、荃灣、大埔及黃大仙七區昨同時舉行罷工集會，周庭讀出七區罷工宣言，感謝罷工的香港人，以和平理性方式逼政府回應五大訴求，強調無能高官必須下台，並停止為警方購買致命武器，揚言若政府不回應訴求，民間不合作運動將會持續甚至升級。周庭形容這次三罷是自1997年主權回歸後，首度有如此大規模罷工行動，形容港人在抗爭路上不斷創造歷史，體現永不放棄、堅持公義的精神及決心。

相關新聞：區區衝突 警狂放催淚彈

【黃大仙】罷工人潮擠滿黃大仙廣場，烈日下紛紛高舉雨傘。翁鈺輝攝

【沙 田】原定舉行集會的百步梯被坐滿，市民湧入新城市廣場席地而坐，並掛起「痛心疾首」、「撤回惡法」直幡。梁志永攝

【旺 角】市民在麥花臣球場外的洗衣街展示反送中標語。翁志偉攝

「為溫飽棄公義同豬冇分別」

旺角麥花臣球場集會的不反對通知書申請人陳旻羲表示，特首林鄭月娥在記者會上只是錄音機式表示政府官員會緊守崗位，以及政府已回應民間五大訴求中的部份訴求，但昨早民間仍自發舉行港鐵不合作運動，可見市民對政府十分不滿。

天氣熱不及人心熱，無阻各區集會點點花開。金鐘集會人士坐滿添馬公園草坪和政府總部對出位置，俗稱「煲底」的立法會示威區亦有大量集會人士。沙田百步梯短時間內坐滿，大量集會人士湧入沙田新城市廣場席地坐下，逼爆商場。旺角麥花臣球場看台及球場均滿佈群眾，大量集會人士在球場外席地而坐，佔據洗衣街全線。在反送中運動中首次有集會的大埔，天后宮風水廣場在集會開始一個小時內爆滿，集會人士站出汀角路馬路。

烈日當空下，在添馬公園默默吃飯盒的金融界人士梁先生表示，若只為一餐溫飽，不理自由和公義，「咁同一隻豬冇分別，人禽之辨在於我哋識得分乜嘢叫做對同錯」，但他說同事相對年長，價值觀不同，不傾向罷工，「返工返少一日搵少一日錢唔使死，但香港唔救嘅話就真係冇」。他又對特首林鄭月娥指抗爭者要玉石俱焚「竊笑一聲」，反指是林鄭和中國將香港人推上不歸路。

沙田集會人頭湧湧，任職維修業的范先生昨申請無薪假出席集會，他批評政府迴避市民訴求，「林鄭開記者會連撤回都唔肯講，冇真正面對問題，只係利用警察刺激青年，搞到佢哋作出激進行為」。他作為和理非，同情青年做法，決定以罷工聲援，「出少一日糧都值得」。

「點解表達訴求要俾警察打」

大埔街坊陳女士攜同五歲兒子Samuel參與集會，母子參加6.16的200萬人遊行後，兒子在電視新聞看見警察打人片段感到憤怒，主動要求前來集會，「連五歲小朋友都知警察打人唔啱，點解我哋上街表達訴求，但結局係要俾警察打？」Samuel亦指天氣很熱、很辛苦，「但林鄭唔乖，唔聽話，唔捉白衣人，希望佢可以乖返」。

上周五公務員集會發聲，昨天休假的公務員Wingo參與大埔集會，他指過去兩個月已至少參與四次遊行，「𠵱家連公務員都出嚟集會，但林鄭依然係冇反應，覺得好失望，但我唔會絕望，一日仲有人出來行，一定會有光明一日」。

上一則
上一則
催淚彈擊中 攝記滿面血

下一則
下一則
百人政府合署「接放工」 保安圖拉閘

政府圖令和理非與抗爭者割席
區區衝突 警狂放催淚彈
警民衝突地圖
北角福建幫伏擊抗爭者
五區差館遭縱火
警兩「走火」射中自己人
催淚彈擊中 攝記滿面血
百人政府合署「接放工」 保安圖拉閘
快閃堵紅隧 塞主要幹道
司機駕車衝開水馬 撞傷示威者
「對不起阻你返工」 癱瘓港鐵五小時
列車撞路軌雜物返廠檢查
乘客體諒：阻車門好和平
逾二百航班取消 受阻女生撐罷工
百人「接機」爭遊客支持
政府索告假名單 公務員：如同恐嚇
130配音員聯署反警暴
迪士尼40員工聲討林鄭
金融中心冷清清 全港51銀行關門
投注站提早拉閘史上首次
醫護界戴黑口罩聲援罷工
玩具店老闆罷市：想要返以前香港
林鄭無視警暴火上加油
港台記者爆Seed 炮轟避答問題
法律界8.7遊行 趕鄭若驊下台
港區人大 政協 明深圳「接旨」
26%港人零蛋贈特首 年輕高學歷評分最低
抗議警辱少女 76人被捕
「一堆男警㩒實我」 少女遭抬起走光
文攻武嚇 深圳逾千公安「亮劍」
警兩月狂發千枚催淚彈 拘420人
警違指引 暗角冷槍傷人
麗港城街坊助示威者回家
區議員莫建成遭警逼下跪
少女被捕驚到喊 警阻向母報平安
肺癌老吳被警扑頭 留醫羈留病房
家屬轟警選擇性告學生
黃大仙三街坊被控襲警
藝文界誓言反馬逢國
蔡元雲籲政府要擔當
30頂尖學者促美懲港暴政
王丹：習近平進退兩難
韓國瑜：港應獨立查暴力事件
香港怒吼 林鄭攬炒

［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港